記者們留意！刑事就已經唔係監警會做，問警察有無開刑事case!

節錄自張達明Facebook

//另外，為要貫徹法律面前人人平等的重要法治觀念，警隊明文規定的常規處理，就是若果有表面資料或證據顯示，有警務人員可能涉及違法的行為（例如毆打被拘捕的人士或妨礙司法公正），根據監警會條例處理的投訴便會暫停，而轉為由與被投訴人沒利益相連的警務人員以刑事調查方法處理。換句話說，若市民報案指稱有人（無論是否警務人員）犯上刑事罪行，只要能提供足夠的基本證據，警方便應進行刑事調查，並非以投訴調查來處理⋯

我希望傳媒能夠在今天四時的記者招待會，代我問一問，是否現在是非常時期，所以警隊再不需要遵守有關的法律規定？//

仲有721單野，不過811太勁，搞到無機會問

係咪普通市民可以用網上片段嚟報案？

最主要係黑警答有無開case

應該可以
好似葉繼歡案咁，有條友係街掃射
唔通要俾佢射過先可以報案？
咁確保受害者死亡咁警察咪可以唔洗做野？！

推爆佢